\phantomsection \label{subsubsec:R462}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R462}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R462}{R4.ROM.09}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Outils DevOps } % R-ROM-418 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1XK4tZVdPageXCpkkWpNhQGz3HdHMTQY2m0vvS3JMmjA/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 8h CM/TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{11h}, dont 5h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{19h}, dont 7h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{15}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant devra être capable de mettre en œuvre des processus
d'automatisation (de la configuration, de la gestion, des tests, du
déploiement et de l'exploitation) des équipements réseaux et de services
avec des conteneurs.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Rôle du DevOps et intro à la conteneurisation
\item
  Concepts de conteneurisation (container, image, commandes)
\item
  Automatisation de la gestion de l'infrastructure réseaux avec les
  librairies réseaux (Paramiko, Netmiko,
  Naplam, \ldots{} ), les API REST et Ansible
\item
  Gestion des versions avec GIT
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02ROM} \textit{Virtualiser des services réseaux}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05ROM} \textit{Automatiser la gestion des équipements réseaux}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE461}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.01}} Déployer une infrastructure opérateur et de services clients
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R408}{\textcolor{ressourceC}{R4.05}} Automatisation des tâches d'administration
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Docker, YALM, YANG, Ansible, Conteneurisation, Automatisation, \textabbrv{API}, Cisco DEVNET. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

